## Contexte du projet

## I Les boucles

# Exercice 1 
Créer une variable et l'initialiser à 0. Tant que cette variable n'atteint pas 10 :

- l'afficher
- incrémenter de 1

# Exercice 2 
Créer deux variables. Initialiser la première à 0 et la deuxième avec un nombre compris en 1 et 100. Tant que la première variable n'est pas supérieur à 20 :

- multiplier la première variable avec la deuxième
- afficher le résultat
- incrémenter la première variable

# Exercice 3 
Créer deux variables. Initialiser la première à 100 et la deuxième avec un nombre compris en 1 et 100. Tant que la première variable n'est pas inférieur ou égale à 10 :

- multiplier la première variable avec la deuxième
- afficher le résultat
- décrémenter la première variable

# Exercice 4 
Créer une variable et l'initialiser à 1. Tant que cette variable n'atteint pas 10 :
- l'afficher
- l'incrementer de la moitié de sa valeur

# Exercice 5 
- En allant de 1 à 15 avec un pas de 1, afficher le message On y arrive presque...

# Exercice 6 
- En allant de 20 à 0 avec un pas de 1, afficher le message C'est presque bon...

# Exercice 7 
- En allant de 1 à 100 avec un pas de 15, afficher le message On tient le bon bout...

# Exercice 8 
- En allant de 200 à 0 avec un pas de 12, afficher le message Enfin ! ! !

## II Les fonctions

# Exercice 1 
- Faire une fonction qui retourne true.

# Exercice 2 
- Faire une fonction qui prend en paramètre une chaine de caractères et qui retourne cette même chaine.

# Exercice 3 
- Faire une fonction qui prend en paramètre deux chaines de caractères et qui renvoit la concaténation de ces deux chaines.

# Exercice 4 
- Faire une fonction qui prend en paramètre deux nombres. La fonction doit retourner :

- Le premier nombre est plus grand si le premier nombre est plus grand que le deuxième
- Le premier nombre est plus petit si le premier nombre est plus petit que le deuxième
- Les deux nombres sont identiques si les deux nombres sont égaux

# Exercice 5 

- Faire une fonction qui prend en paramètre un nombre et une chaine de caractères et qui renvoit la concaténation de ces deux paramètres.

# Exercice 6 
- Faire une fonction qui prend trois paramètres : nom, prenom et age. Elle doit renvoyer une chaine de la forme : "Bonjour" + nom + prenom + ", tu as " + age + "ans".

# Exercice 7 
- Faire une fonction qui prend deux paramètres : age et genre. Le paramètre genre peut prendre comme valeur Homme ou Femme. La fonction doit renvoyer en fonction des paramètres (gérer tous les cas) :

- Vous êtes un homme et vous êtes majeur
- Vous êtes un homme et vous êtes mineur
- Vous êtes une femme et vous êtes majeur
- Vous êtes une femme et vous êtes mineur

# Exercice 8 
- Faire une fonction qui prend en paramètre trois nombres et qui renvoit la somme de ces nombres. Tous les paramètres doivent avoir une valeur par défaut.

## III Les tableaux

# Exercice 1 
- Créer un tableau mois et l'initialiser avec le nom des douze mois de l'année.

# Exercice 2 
- Avec le tableau de l'exercice 1, afficher la valeur de la troisième ligne de ce tableau.

# Exercice 3 
- Avec le tableau de l'exercice , afficher la valeur de l'index 5.

# Exercice 4 
- Avec le tableau de l'exercice 1, modifier le mois de aout pour lui ajouter l'accent manquant.

# Exercice 5 
- Créer un tableau associatif avec comme index le numéro des départements des Hauts de France et en valeur leur nom.

# Exercice 6 
- Avec le tableau de l'exercice 5, afficher la valeur de l'index 59.

# Exercice 7 
- Avec le tableau de l'exercice 5, ajouter la ligne correspondant au département de la ville de Reims.

# Exercice 8 
- Avec le tableau de l'exercice 1 et une boucle, afficher toutes les valeurs de ce tableau.

# Exercice 9 
- Avec le tableau de l'exercice 5, afficher toutes les valeurs de ce tableau.

# Exercice 10 
- Avec le tableau de l'exercice 5, afficher toutes les valeurs de ce tableau ainsi que les clés associés. Cela pourra être, par exemple, de la forme : "Le département" + nom_departement + "a le numéro" + num_departement

## Modalités pédagogiques

- Travail individuel.
- Rendu avant dimanche soir.

## Critères de performance

Le code écrit est propre et correctement indenté. Il permet de répondre aux consignes de l'exercice.
